---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۰
---
# شمارهٔ ۴۱۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو دست جرأتش طرح شکار شیر می‌ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>گداز اشک خون ز دیدهٔ نخچیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنان گرد کدورت دور ازو در سینه جا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که آهم بر زمین سنگین‌تر از زنجیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به خاک از بس خیال صورتش با خویشتن بردم</p></div>
<div class="m2"><p>به بام و در غبارم گردهٔ تصویر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سر و کارم به آتشپاره‌ای افتاد کز خویش</p></div>
<div class="m2"><p>چو از گلبرگ شبنم جوهر از شمشیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل افسرده‌ام را بس که سختی پیش می‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>نفس بر لب مرا همچون دم از شمشیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دلم جویا شکار آتشین‌خویی‌ست کز بیمش</p></div>
<div class="m2"><p>جگر خون می‌شود از کنج چشم شیر می‌ریزد</p></div></div>